% À RETENIR
\begin{aretenir}
\item La matière existe sous trois états physiques : solide, liquide, gaz.
\item La masse volumique d’un corps est le rapport sa masse corps sur son volume.
\item La masse volumique se note $\rho$, \textit{(prononcée : rhô)}.
\item La formule permettant de calculer la masse volumique est :
\begin{equation*}
\rho = \frac{m}{V}
\end{equation*}
Où :
\begin{itemize}
\item $m$ est la masse.
\item $V$ est le volume.
\item $\rho$ est la masse volumique.
\end{itemize}
%
\item La masse volumique d’un corps permet d’identifier sa composition.
\item Il est possible de déterminer la masse $m$ d’un corps, connaissant sa masse volumique $\rho$, pour un volume $V$ donné.
\item Il est possible de déterminer le volume $V$ d’un corps, connaissant sa masse volumique $\rho$, pour une masse $m$ donnée.
\item Un changement de température entraine une variation de la masse volumique d’un corps.
%
\end{aretenir}